中國嫦娥四號探測器順利升空 目標人類首次月球背面軟着陸

自北京方面消息，當地時間12月8日凌晨2時23分，中國在西昌衛星發射中心用長征三號乙運載火箭成功發射嫦娥四號探測器，其將在月球背面着陸，將月球車釋放到月球表面，開啟了中國探月的新旅程。

嫦娥四號任務於2016年1月經中國國務院批准正式實施，包括中繼星和探測器兩次任務。而據中國國家航天局介紹，此次順利升空的嫦娥四號包含兩大主要的工程目標，一是研製發射月球中繼通信衛星，實現國際首次地月拉格朗日L2點的測控及中繼通信；二是研製發射月球着陸器和巡視器，實現國際首次月球背面軟着陸和巡視探測。此外，嫦娥四號的主要科學任務是開展月球背面低頻射電天文觀測與研究；開展月球背面巡視區形貌、礦物組份及月表淺層結構探測與研究；試驗性開展月球背面中子輻射劑量、中性原子等月球環境探測研究。

以嫦娥命名的中國探月工程自2004年正式啟動以來，已成功完成4次任務。而在此次的嫦娥四號任務中，中方與荷蘭、德國、瑞典、沙特開展了4項科學載荷方面的國際合作。回顧中國在近年來為探月作出的努力，從2007年到2014年，7年中，中國發射了4顆月球探測器，除了嫦娥一號、二號、三號，還有一顆“試驗先鋒”嫦娥5T。它們飛越38萬公里的地月距離，實現了繞月、落月任務，同時還為採樣返回驗證了技術。嫦娥四號自身原為嫦娥三號的備份星，可以替補嫦娥三號發射。

它在進入太空後將陸續經歷地月轉移、近月制動、環月飛行，最終實現人類首次月球背面軟着陸，開展月球背面就位探測及巡視探測，並通過已在今年5月順利發射，目前正在使命軌道運行的“鵲橋”中繼星，實現月球背面與地球之間的中繼通信。

又掉垃圾上月球

隻1號係正面都收皮. 仲攪背面.